/* Copyright (C) 2022 Alma Nuradnan Pramudita (email: gocodealpha@gmail.com)

This file is part of SimAstroPosisi.

SimAstroPosisi is free software: you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your option) any later version.

SimAstroPosisi is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License along with SimAstroPosisi. If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>. */

const startButton=document.getElementById("start-btn"),nextButton=document.getElementById("next-btn"),questionContainerElement=document.getElementById("question-container"),questionElement=document.getElementById("question"),answerButtonsElement=document.getElementById("answer-buttons");let shuffledQuestions,currentQuestionIndex;function startGame(){startButton.classList.add("hide"),shuffledQuestions=questions.sort(()=>Math.random()-.5),currentQuestionIndex=0,questionContainerElement.classList.remove("hide"),setNextQuestion()}function setNextQuestion(){resetState(),showQuestion(shuffledQuestions[currentQuestionIndex])}function showQuestion(a){questionElement.innerText="",questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",'<p class="nomor-soal"><b>soal '+parseInt(currentQuestionIndex+1)+" dari "+questions.length+"</b></p>"),questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",a.question),shuffle(a.answers),a.answers.forEach(a=>{const t=document.createElement("button");t.innerText=a.text,t.classList.add("btn-soal"),a.correct&&(t.dataset.correct=a.correct),t.addEventListener("click",selectAnswer),answerButtonsElement.appendChild(t)})}function resetState(){for(clearStatusClass(document.body),nextButton.classList.add("hide");answerButtonsElement.firstChild;)answerButtonsElement.removeChild(answerButtonsElement.firstChild)}function selectAnswer(a){a=a.target.dataset.correct;setStatusClass(document.body,a),Array.from(answerButtonsElement.children).forEach(a=>{setStatusClass(a,a.dataset.correct)}),shuffledQuestions.length>currentQuestionIndex+1?nextButton.classList.remove("hide"):(startButton.innerText="Ulangi latihan",startButton.classList.remove("hide"))}function setStatusClass(a,t){clearStatusClass(a),t?a.classList.add("correct"):a.classList.add("wrong")}function clearStatusClass(a){a.classList.remove("correct"),a.classList.remove("wrong")}function shuffle(a){let t=a.length,e;for(;0!=t;)e=Math.floor(Math.random()*t),t--,[a[t],a[e]]=[a[e],a[t]];return a}startButton.addEventListener("click",startGame),nextButton.addEventListener("click",()=>{currentQuestionIndex++,setNextQuestion()});const questions=[{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui urutan dan kisaran durasi fase Bulan</p><p>Urutan yang benar fase Bulan dalam satu siklusnya yaitu …</p>',answers:[{text:"baru → sabit → kuartal pertama → cembung → purnama → cembung → kuartal ketiga → sabit → baru",correct:!0},{text:"baru → cembung → kuartal pertama → sabit → purnama → sabit → kuartal ketiga → cembung → baru",correct:!1},{text:"baru → sabit → kuartal pertama → cembung → purnama → sabit → kuartal ketiga → cembung → baru",correct:!1},{text:"baru → cembung → kuartal pertama → sabit → purnama → cembung → kuartal ketiga → sabit → baru",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui urutan dan kisaran durasi fase Bulan</p><p>Urutan yang benar fase Bulan dalam satu siklusnya yaitu …</p>',answers:[{text:"kuartal pertama → cembung → purnama → cembung → kuartal ketiga → sabit → baru → sabit → kuartal pertama",correct:!0},{text:"kuartal pertama → sabit → purnama → sabit → kuartal ketiga → cembung → baru → cembung → kuartal pertama",correct:!1},{text:"kuartal pertama → cembung → purnama → sabit → kuartal ketiga → cembung → baru → sabit → kuartal pertama",correct:!1},{text:"kuartal pertama → sabit → purnama → cembung → kuartal ketiga → sabit → baru → cembung → kuartal pertama",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui urutan dan kisaran durasi fase Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Satu siklus fase Bulan yaitu durasi untuk kembali ke fase yang sama.</p><p>Setengah siklus sejak Bulan sabit yaitu …</p>',answers:[{text:"Bulan cembung",correct:!0},{text:"Bulan purnama",correct:!1},{text:"Bulan kuartal",correct:!1},{text:"Bulan baru",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui urutan dan kisaran durasi fase Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Satu siklus fase Bulan yaitu durasi untuk kembali ke fase yang sama.</p><p>Seperempat siklus sejak Bulan kuartal yaitu …</p>',answers:[{text:"Bulan baru atau purnama",correct:!0},{text:"Bulan sabit atau cembung",correct:!1},{text:"selalu Bulan sabit",correct:!1},{text:"selalu bulan purnama",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui urutan dan kisaran durasi fase Bulan</p><p>Durasi dari Bulan kuartal awal ke purnama hampir sama dengan …</p>',answers:[{text:"dari Bulan cembung awal ke cembung akhir",correct:!0},{text:"dari Bulan sabit awal ke sabit akhir",correct:!1},{text:"dari Bulan baru ke purnama",correct:!1},{text:"dari Bulan purnama ke sabit akhir",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui urutan dan kisaran durasi fase Bulan</p><p>Durasi dari Bulan purnama ke baru hampir sama dengan …</p>',answers:[{text:"dari Bulan sabit awal ke cembung akhir",correct:!0},{text:"dari Bulan sabit awal ke cembung awal",correct:!1},{text:"dari Bulan baru ke kuartal akhir",correct:!1},{text:"dari Bulan purnama ke cembung awal",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kaitan antara fase dan sudut elongasi Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Sudut elongasi Bulan yaitu sudut yang dibentuk oleh Bulan, Bumi, dan Matahari.</p><p>Bulan baru terjadi ketika sudut elongasi Bulan …</p>',answers:[{text:"hampir 0°",correct:!0},{text:"hampir 90°",correct:!1},{text:"hampir 180°",correct:!1},{text:"antara 0° dan 90°",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kaitan antara fase dan sudut elongasi Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Sudut elongasi Bulan yaitu sudut yang dibentuk oleh Bulan, Bumi, dan Matahari.</p><p>Bulan kuartal terjadi ketika sudut elongasi Bulan …</p>',answers:[{text:"hampir 90°",correct:!0},{text:"hampir 0°",correct:!1},{text:"hampir 180°",correct:!1},{text:"antara 90° dan 180°",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kaitan antara fase dan sudut elongasi Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Sudut elongasi Bulan yaitu sudut yang dibentuk oleh Bulan, Bumi, dan Matahari.</p><p>Bulan sabit terjadi ketika sudut elongasi Bulan …</p>',answers:[{text:"antara 0° dan 90°",correct:!0},{text:"hampir 90°",correct:!1},{text:"hampir 0°",correct:!1},{text:"hampir 180°",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kaitan antara fase dan sudut elongasi Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Sudut elongasi Bulan yaitu sudut yang dibentuk oleh Bulan, Bumi, dan Matahari.</p><p>Ketika sudut elongasi Bulan antara antara 0° dan 90°, fasenya …</p>',answers:[{text:"sabit",correct:!0},{text:"cembung",correct:!1},{text:"kuartal",correct:!1},{text:"purnama",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kaitan antara fase dan sudut elongasi Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Sudut elongasi Bulan yaitu sudut yang dibentuk oleh Bulan, Bumi, dan Matahari.</p><p>Ketika sudut elongasi Bulan hampir 180°, fasenya …</p>',answers:[{text:"purnama",correct:!0},{text:"sabit",correct:!1},{text:"cembung",correct:!1},{text:"kuartal",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kaitan antara fase dan sudut elongasi Bulan</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Sudut elongasi Bulan yaitu sudut yang dibentuk oleh Bulan, Bumi, dan Matahari.</p><p>Ketika sudut elongasi Bulan antara 90° dan 180°, fasenya …</p>',answers:[{text:"cembung",correct:!0},{text:"sabit",correct:!1},{text:"baru",correct:!1},{text:"purnama",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui fase Bulan untuk tanggal tertentu</p><p>Pada 22 April 2022, terjadi fase Bulan …</p>',answers:[{text:"cembung akhir",correct:!0},{text:"sabit awal",correct:!1},{text:"kuartal akhir",correct:!1},{text:"purnama",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui fase Bulan untuk tanggal tertentu</p><p>Pada 1 Oktober 2021, terjadi fase Bulan …</p>',answers:[{text:"sabit akhir",correct:!0},{text:"sabit awal",correct:!1},{text:"cembung awal",correct:!1},{text:"cembung akhir",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui fase Bulan untuk tanggal tertentu</p><p>Pada 13 Oktober 2021, terjadi fase Bulan …</p>',answers:[{text:"kuartal awal",correct:!0},{text:"kuartal akhir",correct:!1},{text:"purnama",correct:!1},{text:"baru",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui fase Bulan untuk tanggal tertentu</p><p>Pada 24 Mei 2023, terjadi fase Bulan …</p>',answers:[{text:"sabit awal",correct:!0},{text:"kuartal akhir",correct:!1},{text:"sabit akhir",correct:!1},{text:"kuartal awal",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Gerhana terjadi ketika posisi Bulan …</p>',answers:[{text:"dekat dengan titik simpul naik-turun",correct:!0},{text:"dekat dengan titik tertinggi di atas ekliptika",correct:!1},{text:"dekat dengan titik terendah di bawah ekliptika",correct:!1},{text:"dekat dengan ekuator langit",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Gerhana Matahari terjadi saat fase …</p>',answers:[{text:"Bulan baru",correct:!0},{text:"Bulan sabit",correct:!1},{text:"Bulan kuartal",correct:!1},{text:"Bulan cembung",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Gerhana Bulan terjadi saat fase …</p>',answers:[{text:"Bulan purnama",correct:!0},{text:"Bulan cembung",correct:!1},{text:"Bulan kuartal",correct:!1},{text:"Bulan sabit",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Saat fase Bulan purnama dan Bulan pada posisi terendah di bawah ekliptika, …</p>',answers:[{text:"tidak akan terjadi gerhana",correct:!0},{text:"akan terjadi gerhana Bulan",correct:!1},{text:"akan terjadi gerhana Matahari",correct:!1},{text:"akan terjadi gerhana Bulan dan Matahari secara bersamaan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Pada 14 Desember 2001, terjadi gerhana Matahari di …</p>',answers:[{text:"kawasan Pasifik",correct:!0},{text:"kawasan Eropa",correct:!1},{text:"kawasan Asia",correct:!1},{text:"kawasan Afrika",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Pada 4 Desember 2021, terjadi gerhana Matahari di …</p>',answers:[{text:"kawasan Antartika",correct:!0},{text:"kawasan Eropa",correct:!1},{text:"kawasan Pasifik",correct:!1},{text:"kawasan Afrika",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Pada 15 Juni 2011, puncak gerhana Bulan terjadi di …</p>',answers:[{text:"kawasan Afrika, Asia, dan Australia",correct:!0},{text:"kawasan Amerika, Afrika, dan Eropa Barat",correct:!1},{text:"kawasan Pasifik dan Amerika",correct:!1},{text:"kawasan Pasifik, Australia, Siberia, dan Asia",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui hubungan posisi dan fase Bulan dengan gerhana</p><p>Pada 7 September 2025, puncak gerhana Bulan terjadi di …</p>',answers:[{text:"kawasan Afrika, Asia, dan Australia",correct:!0},{text:"kawasan Amerika, Afrika, dan Eropa Barat",correct:!1},{text:"kawasan Pasifik dan Amerika",correct:!1},{text:"kawasan Pasifik, Australia, Siberia, dan Asia",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kisaran periode peristiwa seputar fase Bulan dan gerhana</p><p>Bulan tuntas sekali beredar pada orbitnya dalam …</p>',answers:[{text:"sekitar 27 hari",correct:!0},{text:"sekitar 25 hari",correct:!1},{text:"sekitar 29 hari",correct:!1},{text:"sekitar 31 hari",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kisaran periode peristiwa seputar fase Bulan dan gerhana</p><p>Fase Bulan kuartal awal ke kuartal awal berikutnya berselang …</p>',answers:[{text:"sekitar 29 hari",correct:!0},{text:"sekitar 25 hari",correct:!1},{text:"sekitar 27 hari",correct:!1},{text:"sekitar 31 hari",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kisaran periode peristiwa seputar fase Bulan dan gerhana</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Lokasi titik simpul naik-turun Bulan selalu bergeser.</p><p>Titik simpul naik-turun Bulan akan kembali pada posisi semula tiap …</p>',answers:[{text:"sekitar 18 tahun",correct:!0},{text:"sekitar 16 tahun",correct:!1},{text:"sekitar 20 tahun",correct:!1},{text:"sekitar 22 tahun",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kisaran periode peristiwa seputar fase Bulan dan gerhana</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Titik sublunar yaitu lokasi di permukaan Bumi yang tepat di bawah Bulan.</p><p>Titik sublunar kembali ke bujur geografis yang sama dalam …</p>',answers:[{text:"sekitar 25 jam",correct:!0},{text:"sekitar 27 jam",correct:!1},{text:"sekitar 23 jam",correct:!1},{text:"sekitar 21 jam",correct:!1}]}];
